\section{Импедансная характеристика ячейки}

Найдём входное сопротивление ячейки ввода мощности. Для этого запишем выражение:

\begin{multline}
	\left(
		\frac{f^2K_l^H}{2f_lf_0}
		-
		\frac{K_l^E} 2
	\right)
	\dot X_l
	+
	\left(
		\frac{f^2K_r^H}{2f_0f_r}
		-
		\frac{K_r^E} 2
	\right)\dot X_r
	+\\+
	\left(
		1
		-
		\frac{f^2}{f_0^2}
		+
		j
		\frac {f}{f_0}
		\frac{1}{Q_0}
		\left(
			1
			+
			\chi_{\sum 0}
			+
			\frac{\alpha}{1 - \alpha}
			\frac{\exp{(j \varphi)}}{\cos{(\varphi)}}
			\left(
				\frac{f}{f_0}
			\right)^{3}
		\right)
	\right)
	\dot X_0
	-\\-
	j
	\xi_{01}
	f
	\dot X_1
	\sqrt{\frac{\chi_0}{Q_0Q_1f_0f_1}}
	-
	\ldots
	-
	j
	\xi_{0N}
	f
	\dot X_N
	\sqrt{\frac{\chi_0}{Q_0Q_Nf_0f_N}}
	=
	j4
	\sqrt{
		\pi
		\frac {f}{f_0}
		f
		P_g
		\frac{\chi_g}{Q_0}
	}
	\exp (j\varphi )
\end{multline}

Разделим левую и правую части на $\dot X_0=\dot I_0/\sqrt{C_{\sum 0}}$ :

\begin{multline}
	\left(
		\frac{f^2K_l^H}{2f_lf_0}
		-
		\frac{K_l^E}{2}
	\right)
	\frac{\dot X_l}{\dot X_0}
	+
	\left(
		\frac{f^2K_r^H}{2f_0f_r}
		-
		\frac{K_r^E} 2
	\right)
	\frac{\dot X_r}{\dot X_0}
	+\\+
	\left(
		1
		-
		\frac{f^2}{f_0^2}
		+
		j\frac {f}{f_0}
		\frac{1}{Q_0}
		\left(
			1
			+
			\chi_{\sum 0}
			+
			\frac{\alpha}{1 - \alpha}
			\frac{
				\exp{(j \varphi)}
			}{
				\cos{(\varphi)}
			}
			\left( \frac{f}{f_0} \right)^{3}
		\right)
	\right)
	-\\-
	j
	\xi_{01}
	f
	\frac{\dot X_1}{\dot X_0}
	\sqrt{
		\frac{\chi_0}{Q_0Q_1f_0f_1}
	}
	-
	\ldots
	-
	j
	\xi_{0N}
	f
	\frac{\dot X_N}{\dot X_0}
	\sqrt{
		\frac{\chi_0}{Q_0Q_Nf_0f_N}
	}
	=\\=
	j 4
	\sqrt{
		\pi
		\frac {f}{f_0}
		f P_g
		\frac{\chi_g}{Q_0}
	}
	\frac{
		\sqrt{C_{\sum 0}}
	}{
		\dot I_0
	}
	\exp (j\varphi )
\end{multline}

\begin{multline}
	1
	-
	\frac{f^2}{f_0^2}
	+
	j
	\frac {f}{f_0}
	\frac{1}{Q_0}
	\left(
		1
		+
		\chi_{\sum 0}
		+
		\frac{\alpha}{1 - \alpha}
		\frac{
			\exp{(j \varphi)}
		}{
			\cos{(\varphi)}
		}
		\left( \frac{f}{f_0} \right)^{3}
	\right)
	+
	\left(
		\frac{f^2K_l^H}{2f_lf_0}
		-
		\frac{K_l^E} {2}
	\right)
	\frac{\dot X_l}{\dot X_0}
	+\\+
	\left(
		\frac{f^2K_r^H}{2f_0f_r}
		-
		\frac{K_r^E} {2}
	\right)
	\frac{\dot X_r}{\dot X_0}
	-
	j
	\xi_{01}
	f
	\frac{\dot X_1}{\dot X_0}
	\sqrt{\frac{\chi_0}{Q_0Q_1f_0f_1}}
	-
	\ldots
	-
	j
	\xi_{0N}
	f
	\frac{\dot X_N}{\dot X_0}
	\sqrt{
		\frac{\chi_0}{Q_0Q_Nf_0f_N}
	}
	=\\=
	j 4
	\sqrt{
		\pi
		\frac {f}{f_N}
		f P_g
		\frac{r_g}{Q_Nr_g}
	}
	\frac{\dot E}{\dot I_0}
	\sqrt{
		\frac{C_{\sum 0}}{8r_gP_g}
	}
	\frac{
		\exp (j\varphi )
	}{
		\exp (j\varphi )
	}
\end{multline}

\begin{multline}
	1
	-
	\frac{f^2}{f_0^2}
	+
	j
	\frac {f}{f_0}
	\frac{1}{Q_0}
	\left(
		1
		+
		\chi_{\sum 0}
		+
		\frac{\alpha}{1 - \alpha}
		\frac{
			\exp{(j \varphi)}
		}{
			\cos{(\varphi)}
		}
		\left( \frac{f}{f_0} \right)^{3}
	\right)
	+
	\left(
		\frac{f^2K_l^H}{2f_lf_0}
		-
		\frac{K_l^E} {2}
	\right)
	\frac{\dot X_l}{\dot X_0}
	+\\+
	\left(
		\frac{f^2K_r^H}{2f_0f_r}
		-
		\frac{K_r^E}{2}
	\right)
	\frac{\dot X_r}{\dot X_0}
	-
	j
	\xi_{01}
	f
	\frac{\dot X_1}{\dot X_0}
	\sqrt{
		\frac{\chi_0}{Q_0Q_1f_0f_1}
	}
	-
	\ldots
	-
	j
	\xi_{0N}
	f
	\frac{\dot X_N}{\dot X_0}
	\sqrt{
		\frac{\chi_0}{Q_0 Q_N f_0 f_N}
	}
	=\\=
	j 4
	\sqrt{
		\pi
		\frac {f}{f_N}
		f
		P_g
		\frac{r_g}{Q_Nr_0}
	}
	\frac{\dot E}{\dot I_0}
	\sqrt{
		\frac{C_{\sum 0}}{8 r_g P_g}
	}
\end{multline}

\begin{multline}
	1
	-
	\frac{f^2}{f_0^2}
	+
	j
	\frac {f}{f_0}
	\frac{1}{Q_0}
	\left(
		1
		+
		\chi_{\sum 0}
		+
		\frac{\alpha}{1 - \alpha}
		\frac{
			\exp{(j \varphi)}
		}{
			\cos{(\varphi)}
		}
		\left( \frac{f}{f_0} \right)^{3}
	\right)
	+
	\left(
		\frac{f^2K_l^H}{2f_lf_0}
		-
		\frac{K_l^E}{2}
	\right)
	\frac{\dot X_l}{\dot X_0}
	+\\+
	\left(
		\frac{f^2 K_r^H}{2 f_0 f_r}
		-
		\frac{K_r^E}{2}
	\right)
	\frac{\dot X_r}{\dot X_0}
	-
	j
	\xi_{01}
	f
	\frac{\dot X_1}{\dot X_0}
	\sqrt{
		\frac{\chi_0}{Q_0 Q_1 f_0 f_1}
	}
	-
	\ldots
	-\\-
	j
	\xi_{0N}
	f
	\frac{\dot X_N}{\dot X_0}
	\sqrt{
		\frac{\chi_N}{Q_0 Q_N f_0 f_N}
	}
	=
	j
	\frac {f}{f_0}
	\frac {1}{Q_0 r_0}
	\left(
		Z_{in}
		+
		r_g
	\right)
\end{multline}

\begin{multline}
	1
	-
	\frac{f^2}{f_0^2}
	+
	j\frac f{f_0}
	\frac{1}{Q_0}
	\left(
		1
		+
		\chi_{\sum 0}
		+
		\frac{\alpha}{1 - \alpha}
		\frac{\exp{(j \varphi)}}{\cos{(\varphi)}}
		\left( \frac{f}{f_0} \right)^{3}
	\right)
	+\\+
	\left(
		\frac{f^2K_l^H}{2f_lf_0}
		-
		\frac{K_l^E}{2}
	\right)
	\frac{\dot X_l}{\dot X_0}
	+
	\left(
		\frac{f^2 K_r^H}{2 f_0 f_r}
		-
		\frac{K_r^E}{2}
	\right)
	\frac{\dot X_r}{\dot X_0}
	-
	j
	\xi_{01}
	f
	\frac{\dot X_1}{\dot X_0}
	\sqrt{
		\frac{\chi_0}{Q_0Q_1f_0f_1}
	}
	-
	\ldots
	-\\-
	j
	\xi_{0N}
	f
	\frac{\dot X_N}{\dot X_0}
	\sqrt{
		\frac{\chi_0}{Q_0 Q_N f_0 f_N}
	}
	=
	j
	\frac {f}{f_0}
	\frac{\chi_g}{Q_0}
	\left(
		\hat Z_{in}
		+
		1
	\right)
\end{multline}

Здесь $\hat Z_{\text{in}}=Z_{\text{in}}/r_g$  -- нормированное входное сопротивление.


\begin{multline}
	\hat Z_{in}
	=
	\left[
		1
		-
		\frac{f^2}{f_0^2}
		+
		j
		\frac {f}{f_0}
		\frac{1}{Q_0}
		\left(
			1
			+
			\chi_{\sum 0}
			+
			\frac{\alpha}{1 - \alpha}
			\frac{\exp{(j \varphi)}}{\cos{(\varphi)}}
			\left( \frac{f}{f_0} \right)^{3}
		\right)
		+
		\right.
		\\
		\left.
		+
		\left(
			\frac{f^2K_l^H}{2f_lf_0}
			-
			\frac{K_l^E}{2}
		\right)
		\frac{\dot X_l}{\dot X_0}
		+
		\left(
			\frac{f^2K_r^H}{2f_0f_r}
			-
			\frac{K_r^E}{2}
		\right)
		\frac{\dot X_r}{\dot X_0}
		-
		j
		\xi_{01}
		f
		\frac{\dot X_1}{\dot X_0}
		\sqrt{
			\frac{\chi_0}{Q_0 Q_1 f_0 f_1}
		}
		-
		\ldots
		-
		\right.
		\\
		\left.
		-
		j
		\xi_{0N}
		f
		\frac{\dot X_N}{\dot X_0}
		\sqrt{
			\frac{\chi_0}{Q_0 Q_N f_0 f_N}
		}
		+
		j
		\frac {f}{f_0}
		\frac{\chi_g}{Q_0}
		\right]
	\times
	\left[
		j
		\frac {f}{f_0}
		\frac{\chi_g}{Q_0}
		\right]^{-1}
\end{multline}

\begin{multline}
	\hat Z_{in}
	=
	\left[
		1
		-
		\frac{f^2}{f_0^2}
		+
		j
		\frac f{f_0}
		\frac{1}{Q_0}
		\left(
			1
			+
			\chi_{\sum 0}
			-
			\chi_g
			+
			\frac{\alpha}{1 - \alpha}
			\frac{
				\exp{(j \varphi)}
			}{
				\cos{(\varphi)}
			}
			\left( \frac{f}{f_0} \right)^{3}
		\right)
		+
		\right.
		\\
		\left.
		+
		\left(
			\frac{f^2K_l^H}{2f_lf_0}
			-
			\frac{K_l^E}{2}
		\right)
		\frac{\dot X_l}{\dot X_0}
		+
		\left(
			\frac{f^2K_r^H}{2f_0f_r}
			-
			\frac{K_r^E}{2}
		\right)
		\frac{\dot X_r}{\dot X_0}
		-
		j
		\xi_{01}
		f
		\sqrt{
			\frac{\chi_0}{Q_0 Q_1 f_0 f_1}
		}
		\frac{\dot X_1}{\dot X_0}
		-
		\ldots
		-
		\right.
		\\
		\left.
		-
		j
		\xi_{0N}
		f
		\frac{\dot X_N}{\dot X_0}
		\sqrt{
			\frac{\chi_0}{Q_0 Q_N f_0 f_N}
		}
		\right]
	\times
	\left[
		j
		\frac {f}{f_0}
		\frac{\chi_g}{Q_0}
		\right] ^ {-1}
\end{multline}

\begin{multline}
	\hat Z_{in}
	=
	\left[
		-j
		Q_0
		\frac{f_0}{f}
		+
		j
		Q_0
		\frac {f}{f_0}
		+
		\left(
			1
			+
			\chi_{\sum 0}
			-
			\chi_g
			+
			\frac{\alpha}{1 - \alpha}
			\frac{\exp{(j \varphi)}}{\cos{(\varphi)}}
			\left( \frac{f}{f_0} \right)^{3}
		\right)
		+
		\right.
		\\
		\left.
		+
		j
		\frac{f_0}
		f Q_0
		\left[
			-
			\left(
				\frac{f^2K_l^H}{2 f_l f_0}
				-
				\frac{K_l^E} 2
			\right)
			\frac{\dot X_l}{\dot X_0}
			-
			\left(
				\frac{f^2 K_r^H}{2 f_0 f_r}
				-
				\frac{K_r^E} 2
			\right)
			\frac{\dot X_r}{\dot X_0}
			+
			\right.
			\right.
			\\
			\left.
			\left.
			+
			j
			\xi_{01}
			f
			\sqrt{
				\frac{\chi_0}{Q_0 Q_1 f_0 f_1}
			}
			\frac{\dot X_1}{\dot X_0}
			+
			\ldots
			+
			j
			\xi_{0N}
			f
			\sqrt{
				\frac{\chi_0}{Q_0 Q_N f_0 f_N}
			}
			\frac{\dot X_N}{\dot X_0}
			\right]
		\right]
	\times
	\chi_g ^ {-1}
\end{multline}

\begin{multline}
	\hat Z_{in}
	=
	\left[
		\left(
			1
			+
			\chi_{\sum 0}
			-
			\chi_g
			+
			\frac{\alpha}{1 - \alpha}
			\frac{
				\exp{(j \varphi)}
			}{
				\cos{(\varphi)}
			}
			\left( \frac{f}{f_0} \right)^{3}
		\right)
		+
		jQ_0
		\left[
			\frac {f}{f_0}
			-
			\frac{f_0}{f}
			-
			\right.
			\right.
			\\
			\left.
			\left.
			\left(
				\frac {f}{f_l}
				\frac{K_l^H}{2}
				-
				\frac{f_0}{f}
				\frac{K_l^E}{2}
			\right)
			\frac{\dot X_l}{\dot X_0}
			-
			\left(
				\frac {f}{f_r}
				\frac{K_r^H}{2}
				-
				\frac{f_0} {f}
				\frac{K_r^E} {2}
			\right)
			\frac{\dot X_r}{\dot X_0}
			+
			j
			\xi_{01}
			\sqrt{
				\frac{\chi_0}{Q_0 Q_1}
				\frac{f_0}{f_1}
			}
			\frac{\dot X_1}{\dot X_0}
			+
			\right.
			\right.
			\\
			\left.
			\left.
			+
			\ldots
			+
			j
			\xi_{0N}
			\sqrt{
				\frac{\chi_0}{Q_0Q_N}
				\frac{f_0}{f_N}
			}
			\frac{\dot X_N}{\dot X_0}
			\right]
		\right]
	\times
	\chi_g ^ {-1}
\end{multline}

Из теории длинных линий известно, что существует такое сечение передающей линии, что  $Z_{in2}=1/Z_{in1}$. Перейдём к этому сечению.

\begin{multline}
	\hat Z_{in}
	=
	\chi_g
	\left[
		\left(
			1
			+
			\chi_{\sum 0}
			-
			\chi_g
			+
			\frac{\alpha}{1 - \alpha}
			\frac{
				\exp{(j \varphi)}
			}{
				\cos{(\varphi)}
			}
			\left( \frac{f}{f_0} \right)^{3}
		\right)
		+
		\right.
		\\
		\left.
		+
		j
		Q_0
		\left[
			\frac {f}{f_0}
			-
			\frac{f_0}{f}
			-
			\left(
				\frac{f}{f_l}
				\frac{K_l^H}{2}
				-
				\frac{f_0}{f}
				\frac{K_l^E}{2}
			\right)
			\frac{\dot X_l}{\dot X_0}
			-
			\left(
				\frac{f}{f_r}
				\frac{K_r^H}{2}
				-
				\frac{f_0}{f}
				\frac{K_r^E}{2}
			\right)
			\frac{\dot X_r}{\dot X_0}
			+
			\right.
			\right.
			\\
			\left.
			\left.
			+
			j
			\xi_{01}
			\sqrt{
				\frac{\chi_0}{Q_0Q_1}
				\frac{f_0}{f_1}
			}
			\frac{\dot X_1}{\dot X_0}
			+
			\ldots
			+
			j
			\xi_{0N}
			\sqrt{
				\frac{\chi_0}{Q_0Q_N}
				\frac{f_0}{f_N}
			}
			\frac{\dot X_N}{\dot X_0}
			\right]
		\right]^{-1}
\end{multline}

Запишем выражение для комплексного коэффициента отражения:

$\dot{\textup{Г}}=\frac{\hat Z_{\text{in}}-1}{\hat Z_{\text{in}}+1}$

\begin{multline}
	\dot{\textup{Г}}
	=
	\frac{
	2\chi_g
	-
	1
	-
	\chi_{\sum 0}
	-
	\frac{\alpha}{1 - \alpha}
	\frac{
		\exp{(j \varphi)}
	}{
		\cos{(\varphi)}
	}
	\left( \frac{f}{f_0} \right)^{3}
	-
	jQ_0
	\left[
	\frac {f}{f_0}
	-
	\frac{f_0} {f}
	-
	\left(
		\frac{f}{f_l}
		\frac{K_l^H}{2}
		-
		\frac{f_0} {f}
		\frac{K_l^E}{2}
	\right)
	\frac{\dot X_l}{\dot X_0}
	-
	\right.
	}{
	1
	+
	\chi_{\sum 0}
	+
	\frac{\alpha}{1 - \alpha}
	\frac{
		\exp{(j \varphi)}
	}{
		\cos{(\varphi)}
	}
	\left( \frac{f}{f_0} \right)^{3}
	+
	jQ_0
	\left[
	\frac {f}{f_0}
	-
	\frac{f_0} {f}
	-
	\left(
		\frac{f}{f_l}
		\frac{K_l^H}{2}
		-
		\frac{f_0}{f}
		\frac{K_l^E}{2}
	\right)
	\frac{\dot X_l}{\dot X_0}
	-
	\right.
	}
	\\
	\frac{
		\left.
		-
		\left(
			\frac{f}{f_r}
			\frac{K_r^H}{2}
			-
			\frac{f_0}{f}
			\frac{K_r^E}{2}
		\right)
		\frac{\dot X_r}{\dot X_0}
		+
		j \xi_{01}
		\sqrt{
			\frac{\chi_0}{Q_0 Q_1}
			\frac{f_0}{f_1}
		}
		\frac{\dot X_1}{\dot X_0}
		+
		\ldots
		+
		j \xi_{0N}
		\sqrt{
			\frac{\chi_0}{Q_0 Q_N}
			\frac{f_0}{f_N}
		}
		\frac{\dot X_N}{\dot X_0}
		\right]
	}{
		\left.
		-
		\left(
			\frac{f}{f_r}
			\frac{K_r^H}{2}
			-
			\frac{f_0}{f}
			\frac{K_r^E}{2}
		\right)
		\frac{\dot X_r}{\dot X_0}
		+
		j \xi_{01}
		\sqrt{
			\frac{\chi_0}{Q_0 Q_1}
			\frac{f_0}{f_1}
		}
		\frac{\dot X_1}{\dot X_0}
		+
		\ldots
		+
		j \xi_{0N}
		\sqrt{
			\frac{\chi_0}{Q_0 Q_N}
			\frac{f_0}{f_N}
		}
		\frac{\dot X_N}{\dot X_0}
		\right]
	}
\end{multline}
